持大陸居住證不申報 台人將受罰

2018年10月09日

持大陸居住證不申報 台人將受罰

有台人（左）早前在廈門申請港澳台居民居住證。

大陸對台開放申請具有與大陸公民同等身份的居住證，遭質疑是統戰手段。台灣陸委會主委陳明通透露，若民眾未有通報已申領居住證，日後可罰2萬到10萬台幣（下同，約5,057至2.5萬港元）。若大陸將居住證升級為中國護照，那台灣將撤銷市民的台灣戶籍。

陸委會現時正研議修法及建立申報機制，應對大陸向在陸的台灣人發放居住證。陳明通指出，台灣會推出應用程式協助市民申報，政府掌握領有者的資訊後，也能更加照顧在大陸生活的台灣人民，未來發生天災等情事，政府第一時間就能立刻救援。

研限制參選權

台灣現時已有初步有關申報機制的處罰方式，陸委會指台灣市民逾期未申報領取居住證，未來可罰1萬元到5萬元（約2,528至12,642港元），但若被台灣政府查到未申報，則擬開罰2萬元到10萬元。陸委會在未來亦會研究領有中國居住證的台灣人限制參選。

有國民黨的立委質疑，台灣處理美國綠卡與中國居住證兩套標準，陳明通則說，拿綠卡的國家沒有要統一台灣，北京統一台灣卻是陽謀。

陳明通強調，如果中國再次加碼，如拿了居住證就能取得中國護照，「那當然要除籍」，因為兩岸沒有雙重國籍的問題，不過他也強調，對中華民國有信心，相信大家還是想享受自由民主的生活。

現時台灣市民約在40萬人在大陸，估計有36萬名台灣人會申請居住證。陳明通指出大陸「能否達成現在看起來好像有點打折扣」，因為陸方標準「現在有點亂」，不一定要居住滿半年，「開心給你就給你」。現時只有2萬名台灣人申請居住證，陳估計超過十萬人領取應該是有可能的。

聯合報/台灣《蘋果》日報

上一則
上一則
孟宏偉落馬 中共被轟「膽大妄為」

下一則
下一則
當局輕罰圖息民憤 范冰冰案芝麻官記過

港澳台兩家茶禮證

直情係叛國罪啦
罰錢咁簡單了事

公然申領敵國居住證
叛國打靶啦